北海道市長宣佈緊急狀態令

Hokkaido Governor Naomichi Suzuki says he will declare a state of emergency in Japan's northern prefecture, due to the coronavirus. He is asking residents to stay at home this weekend.

大阪都要啦,仲支那加油

更正北海道知事宣佈緊急狀態令

on9, 架仔真係痴撚線
北海道都封, 反而唔封東京

北海道知事係醫療官員出身,有危機意識過其他知事

有幾多香港人仲係北海道?

小心包機順便載埋D支那狗坐隔離

即係乜黎

知事即係咩地位

行政首長

支那攬炒全世界

繼續加油武漢啦

都道府縣地區自治體首長,你當係美國嘅州長咁啦

日本

北海道獨立

知時勁似北宋時代d官銜

県の長官

好似話北海道無啦啦爆左12單case出黎

姐係張建宗？

北海道嘅總督
咁樣會唔會清楚啲？

省長/州長

wiki有的
日本的知事（日語：知事／ちじ Chiji */?）與韓國的知事（韓語：지사／知事 Jisa */?）是一級行政區（都道府縣、道）的行政首長職稱。稱呼源自中國的知事

GOOGLE

畀人買晒d地 獨立跟支那?

北海道五十幾宗 緊急狀態
香港咁撚細九十幾宗仲同你講沒事兒

一個地方嘅總負責人
你就當係林鄭嗰個位啦

一個北海道佔左日本四分一case
仲要只係呢個星期先開始
東京爆個幾月既份量都係得佢六成

柒婆

北海道o既長官係咪應該叫"道長"?

Arnold Schwarzenegger咁

無用啦, 北海道既CASE連源頭都搵唔到, 除非好似武漢咁封城, 否則等死

咩呀
睇佢哋個死款玩下手仲諗住復工

立個法外國人地主抽重稅一下就趕走曬班支那啦
仲未計北海道本身農業海產豐富大把資源

好似風平浪靜有暗湧再突然打十號波咁
不過識驚已經太遲

分分鐘係因為班和豚雪祭去玩個陣係北海道播毒

東京大把case無驗你吹得佢脹

唔同, 用香港黎比喻唔太岩
簡單講係地方官中最大果個, 再上就入中央 (應該係)

冇禁中國客預左嫁啦

東京分分鐘一驗就好似韓國咁兩三日爆千幾單
為左奧運為左面梗係死都唔驗
沒事兒沒事兒大家齊齊搞奧運東京發大財

係都係支那蟲走過去播毒先啦屌佢老味
札幌函館富良野呢啲有一堆
仲未計支那學生

古代中國叫道台....

而家呢班連登仔係咪完全冇讀過中歷

Weekend咋？

咪即係777個位囉

幾靚仔

我都見到

東京要搞奧運，0感染是必須的

你估大陸唔會講返句 "日本加油"?

安倍發d出聲屌柒佢了啦

地方政府自己決定，咁樣又屌？

上星期喺日本睇電視
好似北海道話唔夠醫療資源
爭取緊增加預算

其實係因為北海道肯做病毒檢測,唔會好似其他都府縣咁樣推3推4,又要你連續發燒4日又要你有呼吸困難等等先肯同你驗

權貴面子

意大利

唐胡

睇下呢獲野支那點面對國際
由奇係條奶共世衛nigga 係佢一手造成全球outbreak

北海道真係理撚得東京政府死

係咪啫係港豬嘅旅遊景點已死？

北海道獨立未

北海道知事幾靚仔

今年內唔好去

大量港豬支持

香港人不嬲中文唔識英文又唔識
英咪版咪寫住Hokkaido Governor

北海道氣溫低，呢次比武漢肺炎攪到都幾麻煩

蝦夷共和國

北海道叫人唔好出街
反而宜家香港周街都係人

蝦夷獨立，唯一出路！

安倍奶共奶到北海道勁多地都俾支那人買左

架空安倍政權

未出事，先封

即係好似香港封中國關，北海道加油

等睇北海道排支

同我諗嘅一樣

反正奧運又唔係好關北海道事真係理得佢死
咪cancel囉你班傻閪咪又係要食我d海鮮

支那病毒

你睇下北海道幾多單先

之前有睇到北海道比大陸人買左山地黎開發
即係會有好多大陸人住係果邊
宣佈緊急狀態令係表明支那唔好再送D有病毒既人去日本傳播

其實中史會教咩
道制行政上應該得唐朝用得多

知事引入自古中國，代表知府、知縣，即係地方政府最大果個

札幌跑馬拉松呀

係再早啲傳過去

北海道 加油
北海道 反抗

香港 = 林鄭大魔頭 or 駱匪惠寧

天佑日本

日本今獲自己攞黎
本來禁支入境 乜事都冇

由董朝後期開始，中史變成非必修，由通識代替

北海道係島，東京唔係

無事嫁 港豬咪又係照去 照打卡
醫護秒變comdom 爭取到假封大陸關 之後班港豬就繼續周圍去感染病毒返黎香港
我屌晒你地班仲去日本既豬啊

JR 如果停駛就好

官職 仿中國古代官名 地方首長 如知州知府知縣

日本地方制度為都道府県 県同道唔同 理解成県長有啲唔合適

一個知事可以吾聽安倍講野？

係
北海道又係中國境外屬地
日本黎講
福岡大阪北海道呢d中國境外屬地爆真係唔奇

姐係封左北海道咁解？
定純粹勸啲人唔好出街

東京一極集中大撚哂，鄉下地方理撚得你
點解2000yen紙幣得沖繩流通，又唔見喺東京流通？
同理，點解北海道可以又驗又封，東京唔得？
最緊要保住東京面子

但都、道、府、縣其實都係第一級黎
直接理解做縣長其實OK

中國叫書記

Wh中揮手

好撚諷刺
日本人反而識用漢字

笑撚死
財演COCO哥之前仲係咁叫人去北海道避
又柒一獲

日本人 你北海道啲地一早俾支那人買起晒喇
叫北海道省長搞啦
PS.崇日撚

北海道真係嚴重過東京好多
用同一條rules都係要有感染可能性先驗
但東京一日0-3單
北海道今個星期日日十幾單
爭好遠喎

因為北海道肯比錢去驗
東京班醫生無事就叫你返屋企

以政府嘅架構應該係省長
書記係共黨架構
例如雜種係支共總書記同時係支那國家主席

蝦夷省告急

咪啫係北海道最大粒嗰個
啫係柒婆囉

人在北海道 個到一半人都唔帶口罩 愈黎愈多好正常

北海道爆得勁過東京

北海道玩撚完

東京都唔想驗，set到個標準咁on9，未達標冇得驗咪冇囉
如果東京檢疫標準同北海道一樣，你估下仲會唔會一日0-3單？

品同為「知」，隔品為「判」。
若資序不及，降一等而授稱「權知」，隔二等而授，稱「權發遣」。

睇留言睇到好尷尬

分分鐘東京日日都暗啞底十幾單，班醫生同官員就夾計搞到冇得驗
東京每日十幾單，國際奧委會肯撚定搵日本傾計
到時搞唔成奧運，啲既得利益者唔死都重傷

地方首長文言文古稱，例如東京都知事即係東京市長，北海道知事即係北海道省長

但有冇啲實際規例？定都係勸喻？

我唔怪啲活喺冇地方自治權嘅人唔明咩係自治體 咩係地方分治

支那人不是病毒
是載體

頂唔順啦應該,呢獲淪陷式爆發

即係佢知呢件事

武漢肺炎》不贊成日本國會議員捐款 外務副大臣：中國是敵人

兩個睇落都唔是太老，日本唔係老人政治咩

鈴木直道先38 歲
之前做夕張市長幫手sell 蜜瓜救返夕張經濟

就係講緊標準一樣都爭咁遠先突顯到北海道嚴重
你地講到好似北海道獨立左咁可以唔跟rules

咪臭係，你好心叫佢頂住，佢會多謝你咩
到佢好啲 (支那假數)，佢淨係會笑鳩番你 ga ja

日俄都垃圾
北海道，北方四島同庫頁島獨立做樺太啦

Dse初中真係唔會教呢啲雖然識個地方官以前叫咩好似冇乜用

等睇北海道封本洲關
強制隔離包括香港人在內所有華人入集中營
再宣布獨立

有個地方仲痴線,封關唔封中國封韓國

依家就係講緊東京班醫左推右推都唔俾驗呀.....好似印尼咁，唔驗即係無事

市政局都類似嘅，不過區議會就完全唔係呢回事
要了解國家政府同唔同地方自治體嘅關係
甚至再下一級同市町村嘅權力分配
都一門好高深嘅問題

你信？只係北海道肯渣正d黎做ja

快啲死

gay test fail

唔係話因為同東京奧運撞期所以cut 左定唔知改期咩？

東京都：奧運重要啲

無封 進入緊急狀態only

姐係北海道嘅香港人仲返唔返到黎

關你鳩咩
你吹撚脹呀
香港痴撚住支那公開都差唔多十萬宗都黎你都未撚死

奧運仲唔仆街

岩岩係北海道返黎5日 有d驚

我仲喺札幌，驚過你

push

中華民國初年都係用縣知事

支那人差唔多買起半個北海道

如果東京實行緊急狀態
你話國際奧委會仲比唔比東京搞奧運吖那
咁樣日本要蝕幾多錢
二來費事嚇親人唔敢去東京玩

東京班人出盡招數唔比人驗
連續4日發燒，咁on9既標準都整到出黎，擺明唔想比你驗
連無條件自費驗都唔比，咩居心？
北海道跟東京同樣做法就唔會咁大件事啦
相信北海道應該好多人自費驗左先發現奶野

真心唔錯

省長

所以為左經濟，犧牲幾多國民健康都冇問題？

屌睇錯北京市長快啲比我願望成真

道長

其實北海道除左札幌外都係好窮...人仔麵係好吸引佢地...

佢係話東奧馬拉松項目o係札幌跑...

駿洋村等緊你

相信
北海道果班農村老野連新聞都唔知有冇睇既中招
邊度識自費驗
講埋啦
東京要驗既條件唔係燒四日
係你有病徵之後打去熱線佢幫你check有冇感染既可能性
識條日本仔發燒打去問
個熱線係即刻安排埋佢去附近指定醫院驗
話有確診者住佢附近
我都搞到唔敢返工等佢出結果
連登仔親身經驗都唔信
係要信埋唔知邊度黎既消息

北海道星野直頭變咗Gina公司

中國人好似喺北海道買咗勁多地產支那人地盤

聽日返札幌

集中喺札榥！避開公共浴場啦

除左為左錢
仲有為面子

唔好去浸溫泉，沖涼位好易霧化傳染病毒

咩中歷

四日發燒係厚生省講同出晒guideline
有睇新聞就一定知
呢度repeat 咗N次鍾意自己google 啦

你個friend 好彩咋有確診響附近
試吓就咁發兩日燒打上去睇吓點覆你

條女有無奶野！

Cls 連登係咪咁多閱讀障礙

四日果條唔係講驗唔驗
係直頭叫你唔好去醫院

東京奧運

呢啲檢驗條件會唔會太過高

估唔到要餵埋落口
自己睇啦

松岡

北海道第一大城市札幌先得200萬人
感染比例仲係香港低D既

因為再唔做野就大撚鑊
口罩又買唔到，源頭揾到又隨便放走。

神奈川個知事都有屌政府

琦玉個知事仲走出黎話冇野
基本上日日琦玉縣民都係東京

北海道一黎近中國同俄羅斯坐大飛都去到
二黎好多大劣人買左地
都睇怕好多中左招既人鼠左入去

對埼玉縣完全無好感

好彩見到你更正
係到道長啦北海道又唔係市

連知事都鄉下仔唔知世界幾恐怖

計比例真係無乜意思囉
地球有70億人, 而家只係得8萬人感染
地球感染率仲少過香港tim,咁地球應該沒事了

仆街支那攪到北海道咁

搞到人地意大利咁大鑊

一個札幌救左成個北海道，其他市都係赤字
有札幌，北海道已經破撚左產
之前放過風想獨立出黎，除左札幌冇人想，最後不了了之

不如順便禁埋大陸人買地。再咁落去遲早變北海道省

唔係仿，直頭係用宋朝制度，知州、知府、知縣，本來文官叫「知府事」「權知府事」「知某縣事」...，軍官「權知軍州事」，簡稱「知事」，後文官改稱「知州」知乜知物，「知」係解管理，「權知」個權係解暫時、權宜。

日本真係華夏繼承者

有個youtuber好似全家走難去北海道wo

中史就中史啦，乜撚野中歷。

好多商店街比支那人入侵左
未必係真日本人提意

屌
我最憎嘅關西

知事個名咁古色古香，但係就只可以喺其他國家先搵得返

個間Laox 都係大陸仔開 請大陸人黎劏大陸仔

省喺唐代係中央僅次皇帝嘅中央機構
中書省
門下省
尚書省再有吏戶禮工刑兵六部
唐朝地方政府叫做道

省變成地方政府係元代嘅事

日本就由遣唐使帶番去保存到而家

我都記得係
笑撚死

日本 - 唐
越南 - 宋
韓國 - 明
清 - 香港
民國 - 台灣

禮失求諸野

教到北伐就冇啦 連抗日戰爭都冇

光復蝦夷

條友型到
睇佢wiki 成個政治生涯都好似拍劇咁
基層公務員==>外派去夕張市==>辭職選市長 (最後生市長)==>最後生知事

市長：
現年38歲的鈴木直道有着不輸藝人的外表以及親切的笑容，於今年4月當選北海道知事，成為全國現任者中最年輕的知事，他從基層公務員成功轉戰政壇，曾被東京都政府派到因負債累累而破產的北海道夕張市支援，在10年內逐步改善財政，後來還成功當上2屆夕張市長，當時市長月薪不到26萬日圓（1.8萬港元），被媒體封為「全日本最低薪的市長」，但他還是憑着「做就對了」的熱忱，繼續在政壇為民服務，他也在知事選舉時得到眾選民的支持，成功當選。

只係一條賺大陸遊客$商店街
唔可以代表大阪啦

諗起之前呢個post

北海道變北海道省 中國人激怒日本人：依條河到依條橋 全部都係我嘅！

朝鮮八道：

京畿 江原
慶尚 忠清
全羅 平安
咸鏡 黃海

台灣有單去大阪中招，嗰邊情況應該都差唔多

跪求連尼住BAN撚曬TVB打手

安倍有冇權炒佢

成個演員咁樣

睇來睇去依張最正

啲名幾靚